\section{Famille  \index[noms]{, John Lackland} /  \index[noms]{, Isabella of\_Angouleme}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1364_I1366}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{John Lackland  \index[noms]{, John Lackland}} naquit le \textit{dimanche 24 d\'{e}cembre 1167}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 8$^{\`{e}me}$ enfant de Henry\_II Curtmantle  \index[noms]{, Henry\_II Curtmantle} \textit{[25 mars 1133 - 06 juil. 1189]} et de Eleanor of\_Aquitaine  \index[noms]{, Eleanor of\_Aquitaine} \textit{[ - 01 avr. 1204]}.
Il a 4 fr\`{e}res et 3 soeurs : William  \index[noms]{, William} \textit{[17 ao\^{u}t 1152 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Henry the\_Young\_King  \index[noms]{, Henry the\_Young\_King} \textit{[28 f\'{e}vr. 1155 \footnote{.} - 11 juin 1183 \footnote{.}]}, Matilda (Maud)  \index[noms]{, Matilda (Maud)} \textit{[1156 \footnote{.} - 28 juin 1189 \footnote{.}]}, Richard\_I Coeur\_de\_Lion  \index[noms]{, Richard\_I Coeur\_de\_Lion} \textit{[1157 \footnote{.} - 06 avr. 1199 \footnote{.}]}, Geoffrey  \index[noms]{, Geoffrey} \textit{[23 sept. 1158 \footnote{.} - 19 ao\^{u}t 1186 \footnote{.}]}, Joan Plantagenet \index[noms]{Plantagenet, Joan} \textit{[ \footnote{.} - 04 sept. 1199 \footnote{.}]} et Eleanor  \index[noms]{, Eleanor} \textit{[13 oct. 1162 \footnote{.} - 31 oct. 1214 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Henry\_II Curtmantle  \index[noms]{, Henry\_II Curtmantle} \textit{[25 mars 1133]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 06 juillet 1189}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 21 ans.
Sa m\`{e}re, Eleanor of\_Aquitaine  \index[noms]{, Eleanor of\_Aquitaine} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 01 avril 1204}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 36 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mercredi 19 octobre 1216}, \`{a} Newark Castle (Newark)\index[lieux]{Nottinghamshire!Newark!Newark Castle}, \`{a} l'\^{a}ge de 48 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Isabella of\_Angouleme  \index[noms]{, Isabella of\_Angouleme}} naquit le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Aymer of\_Angouleme Taillefer \index[noms]{Taillefer, Aymer of\_Angouleme} \textit{[...]} et de Alice de\_Courtenay  \index[noms]{, Alice de\_Courtenay} \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, John Lackland  \index[noms]{, John Lackland} \textit{[24 d\'{e}c. 1167]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 19 octobre 1216}, \`{a} Newark Castle (Newark)\index[lieux]{Nottinghamshire!Newark!Newark Castle}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{jeudi 31 mai 1246}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1364_I1366.tex}{}{}
\par
Le \textbf{jeudi 24 ao\^{u}t 1200}, John Lackland  \index[noms]{, John Lackland}\textit{[24 d\'{e}c. 1167]}, \^{a}g\'{e} de 32 ans, \'{e}pousa Isabella of\_Angouleme  \index[noms]{, Isabella of\_Angouleme}\textit{[]}, \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Ils eurent 5 enfants : Henry\_III  \index[noms]{, Henry\_III} \textit{[01 oct. 1207 \footnote{.} - 16 nov. 1272 \footnote{.}]}, Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[05 janv. 1209 \footnote{.} - 1272 \footnote{.}]}, Joan  \index[noms]{, Joan} \textit{[22 juil. 1210 \footnote{.} - 04 mars 1238 \footnote{.}]}, Isabella  \index[noms]{, Isabella} \textit{[1214 \footnote{.} - 01 d\'{e}c. 1241 \footnote{.}]} et Eleanor  \index[noms]{, Eleanor} \textit{[1215 \footnote{.} - 13 avr. 1275 \footnote{.}]}.
\clearpage
